好戲連場

好戲連場 - 蔣芸

原圖：香港賽馬會網站圖片(互聯網)

對於馬迷而言，十月一日前後真是可以過足賭馬癮，兩場香港賽事，一場日本賽事直播，看到由香港赴日的莫雷拉旗開得勝，雖然熱到乏味的賠率也替他開心，有騎功，又肯落力交足功課的騎師，東南西北都走得通。

十月一日沙田十場賽事，正逢假期，馬會是旺丁又旺財，而香港新開的高鐵黃金週竟要削減班次，可謂大失預算，但忠心捧場的普羅馬迷，自負盈虧，玩個不亦樂乎，投注額破了紀錄，我也小有斬獲，只憑兩個動力（即清新動力和環保動力）這一口孖寶已封了蝕本門，只可惜未醒起要買它一個全餐位置Q，否則百多元的本錢可派彩三千多元呢，十分符合刀仔鋸大樹的原則。

一向愛說為何至今樂此不疲，只因為要有參予感又不犯本的小注怡情定律在馬場又一次證明。

至於被嘲帶着一本族譜進馬場的我還一得一失；鴻字當頭，那鴻圖機會果然不負眾望，無驚無險贏了頭馬，至於另一匹信心保證在韋達胯下臨場票下如雨，從二十倍落飛到只有十來倍，卻只跑了第五，不免失望；賭馬就是這樣的，有賭未為輸，才隔兩天又有夜馬可跑，回歸後五十年不變之說，如今也只剩下馬照跑在那兒撐場面了。

金花友之中，只有一位Connie，我稱她是陳皮Connie來分別另一位東華Connie，只有她還能與我談談馬經，原來她也是一位資深馬迷呢。

從上季開始，馬會還寄來餐飲禮券以表對問券調查踴躍答覆的馬迷朋友的慰勞之意，可惜註明只適用於星期一至星期五，公眾假期還用不上，略感遺憾，既是贈券不妨大方些不需設時限才好。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
香港的狼與羔羊故事 (古德明)

下一則
下一則
美國少男有難 (邁克)